奧巴馬都頂唔順拜登：不要低估Joe闖禍能力

今年夏天在接受《紐約客》作家歐逸文（Evan Osnos）的採訪時，奧巴馬討論了他的前副總統的競選活動。

奧巴馬對拜登的競選活動提出了質疑，拜登競選活動的主張與桑德斯一樣，都是極左翼社會主義，並承認，民主黨當前的氣氛已經左移，如他們有計劃的呼籲建立政治聯盟。

綜合幾份報告，奧巴馬並不看好拜登，他特別不主張拜登在2016年參加總統競選，和希拉里（Hillary Clinton）競爭。甚至對他的2020年大選也持懷疑態度，曾試圖說服拜登退出競選。

在美國政治新聞網站「政客」（Politico）的一份報告中，一位匿名的民主黨人說，前總統奧巴馬在民主黨初選期間就警告說，他的前副總統拜登可能會「搞砸」。

卡普托（Marc Caputo）寫道：一位對2020大選持中立態度的民主黨人在與奧巴馬談及拜登容易犯錯的本性時，回憶起前總統的話「不要低估了喬的闖禍能力」。

據知情人士告訴《紐約時報》（（The New York Times），奧巴馬對拜登說，「喬，你不必這樣做。你真的不需要。」

拜登在競選活動中大肆宣揚自己的資歷，並一再強調他與前上司奧巴馬的關係，但奧巴馬則要求拜登的工作人員確保他在競選期間，不會「損害自己的遺產」或「使自己尷尬」。

這位前總統曾告訴內部人士他對拜登的擔心，「年齡太大，與當前的政治氣氛脫節。」

前美總統奧巴馬（右）和副總統拜登。（Chip Somodevilla / Getty Images）